大和資本：香港陷入史無前例政治危機未來60日是關鍵

RFI 香港特約記者 甄樹基

在元朗發生疑似警黑合作，逾百穿着白衣的黑幫分子懷疑代警執法毆打參加反送中示威者的事件之後，多個國家發出旅遊香港警告，英國和美國參議員盧比奧等表達關注，跨國公司如蘋果電腦門市部等在翌日紛紛提早關門。

香港NOW電視財經台引述賴志文稱，香港局勢未來60日的發展是重要關鍵，有四成可能轉趨惡化，包括亦更強硬手法對付示威者，在部分地區實施戒嚴。不過他同時指出，也有四成機會政府會回應社會的要求，包括撤回逃犯條例修訂。

早前在元朗發生黑幫明目張膽打人事件後，賴志文已經提出警告稱，零售活動受短暫影響，不必因此過於擔心今年全年經濟表現，反而應留意香港法治、三權分立等獨特的核心價值是否仍能維持，若不能彰顯這些特質，擔心香港將變得與澳門、深圳無異，難以再自詡為國際金融中心，出現信心危機、走資亦不出奇。

賴志文指出，社會運動的訴求是爭取平等、民主、自由及法治，這些是國際金融中心的基石，而香港正正需要保持獨特的法制及自由等核心價值，才能有長遠而平穩發展，“否則香港就拜拜了，自己降格成深圳、澳門等地，沒有條件成為國際金融中心。”

賴志文強調，香港的核心價值是法治、三權分立、獨立司法制度、實行普通法精神，以及警察不能作為政治打壓工具，若這些質素不能彰顯，很容易出現信心危機，引發走資、“肥水流向別人田”，將一點也不令人意外。